【2021年】【0407 LIVE】衞生署及醫管局4點半疫情簡報會

是日出席代表：衞生防護中心傳染病處主任張竹君、醫管局總行政經理（病人安全及風險管理）何婉霞

K

hi

武肺民間資訊

※確診個案資料，夜晚9點打後去依度等佢update，記得揀啱日子

確診個案到訪地點 (夜晚先update)
(想睇以前嘅可以自己改PDF個日期)

KK

Hi

599J強制檢測途徑：
（一）於流動採樣站接受檢測服務（名單及服務對象：）[中資]
（二）於社區檢測中心接受檢測服務（名單：）[中資]
（三）於121間郵政局、20個港鐵站設置的自動派發機或醫院管理局47間指定普通科門診診所索取深喉唾液測試樣本收集包，並把樣本交回指定樣本收集點（派發點及時間，以及樣本收集點及時間：）[中資]
（四）於醫管局普通科門診診所按照醫管局醫護人員的指示接受檢測
（五）自行安排接受由衞生署認可，並可就檢測結果發出電話短訊通知的私營化驗所提供的檢測（名單：）
（六）使用衞生防護中心派發到相關指明地方的樣本瓶（如適用），並按有關指示交回已採樣本的檢測樣本收集瓶。

上榜屋邨/住所 (599J)
強制檢測令仍然生效：
4月8號或之前要驗
油塘油塘邨華塘樓
油尖旺彌敦道 664 號惠豐中心地庫 1-2 層及地下 4-6 號舖豐澤
油塘鯉魚門道 80 號鯉魚門廣場地下鯉魚門巿場

今日有unlink?

有

互動圖表

互動地圖

Bingo 紙

基本料：
※截至尋日午夜12點 有11531宗確診+1宗疑似確診個案(#97)，累計11532宗

香港確診個案 (2021年)
※0101 0000 to 0131 2359 確診個案：8888 → 10486 (+1598)
※0201 0000 to 0228 2359 確診個案：10486 → 11019 (+533)
※0301 0000 to 0331 2359 確診個案：11019 → 11480 (+461)
※0401 0000 to 0406 0000 確診個案：11480 → 11531 (+51)

香港確診個案 (2020年)
※0123 1900 to 0131 2000 確診個案：0 → 13
※0131 2000 to 0229 2000 確診個案：13 → 95 (+82)
※0229 2000 to 0331 1600 確診個案：95 → 714 (+619)
※0331 1600 to 0430 1600 確診個案：714 → 1037 (+323)
※0430 1600 to 0531 1600 確診個案：1037 → 1084 (+47)
※0531 1600 to 0630 1600 確診個案：1084 → 1205 (+121)
※0630 1600 to 0731 2359 確診個案：1205 → 3397 (+2192)
※0801 0000 to 0831 2359 確診個案：3397 → 4822 (+1425)
※0901 0000 to 0930 2359 確診個案：4822 → 5097 (+275)
※1001 0000 to 1031 2359 確診個案：5097 → 5330 (+237)
※1101 0000 to 1130 2359 確診個案：5330 → 6396 (+1066)
※1201 0000 to 1231 2359 確診個案：6396 → 8888 (+2492)

循例屌晒cctvb 支那01 白粉報 鳳凰衛視 點新聞全家先，祝你地全家生cancer中武肺入醫院畀車撞爆炸就地火化

h

yeaaa

no linda

k

終於係屋企

樓豬好

放緊easter?

是

唔使開會？

大家好~~

啱啱起身

hh

ho

2021年4月6日00:00:00至23:59:59，多8宗確診個案

暴增

6宗輸入
2宗本地

bottom

第五波未

拜山群組

8
11533-11540
5男3女
1-71歲
6輸入（埃及EK384、2印度EK384 UK6395、2巴基0323 EK384 N501Y、菲 5J272 N501Y)

EK384停賽未

N501Y 178 total
71 UK
20 SA
5 BRA
70 NOCAT
12 分唔到

好多相機聲

6宗輸入
2宗本地 (0宗本地有關連個案 2宗源頭不明)

100%unlink

2宗不明

2本地冇源頭
都係屯門

71女 友愛邨愛輝樓三座
0403頭痛 0405陽性
退休
朋友屯政合署晨運

兩單都住屯門

屯門

明星金閣海鮮酒家 栢麗廣場
經典廚房 鄉事會路愛定
彩晶軒 愛定
綠茵 愛定

unlinked 01
71歲女
住友愛邨愛暉樓
明星金閣海鮮酒家、友愛街市等

今晚係咪封屯門

unlinked 02
41歲男
住山景景福樓高座

41男 山景邨景福樓高座
0329咳
0401最後 中環匯德豐大廈
10同事檢疫

另一單unlinked呢？

喺中環會德豐大廈返工

又會咁巧合兩單都係屯門

0403海運大廈 信和中心買遊戲
0326同事士丹利街廿一堂食晏

去過海運 ToysRus, 旺角信和

健身群組手尾？

強姦
景福樓高座
愛暉樓三座

初步 又係屯門

去過信和中心
萬邦行大家樂
萬宜大廈大快活
0326 中環士丹利街廿一堂

嚟啦

Pig gas

第n波

初步

愛暉樓三座
同今日個個差兩層 唔同方向
70女 睇唔到野 留係屋企 冇病徵 自己住
屋企人一星期黎睇一次 朋友周末黎煮飯打掃

0406跌親 入院驗陽性

睇嚟封樓高危

健身群組第n代

去過
萬邦行大家樂
萬宜大廈大快活

初步
一樣住友愛愛暉樓
單位相隔兩層 唔同座向

@氣象人生

24呈報
8出院 總共11163
133留醫 9危殆 3嚴重
1197床 61%
651房 71%

屋企人同朋友探過佢

又重新計

買定糧草啦

7病人密切接觸者

同油價一樣係咁升

0406 跌親入屯門醫院
其後初步

快問竹君打咩疫苗 好想知

0401 - 0404 同朋友明星金閣海鮮酒家飲茶

唔出街都中

應該問CT值

0401 - 0403

竹君：我決定唔到

探佢嗰班人中咗

0324 - 0328、0404 屯門H.A.N.D.S 經典廚房
0324、0329-30、0401-03 綠茵餐廳
0321 彩晶軒

搵袁教授幫佢

（Chuang, 2021）

@氣象 汁 人生

皮內注射

屋企完全唔煮飯，餐餐出街食...

有時會同朋友晨運之後飲茶

又係綠茵？？

唔會減架啦 最多比多一日油卡特價日你地入

阿茲利康

早幾日Shell平3蚊

竹君：我唔係疫苗方面嘅專家
（Chuang, 2021）

景富樓高座

山景邨 景富樓 高座

有時俾中石油引到

12日呀b穩定
唔會用藥

bb好勁

支石油 支石化 不了

雞寶

試過一次 個續航真係差好多

真係慘 假期唔出街都要比記者懷疑暪報

啲記者真係好廢 疫苗佢講明無補充都要死問爛問 問佢打咩疫苗好過啦

今日竟然有記者會

香港記者係咁嘅質素

because of unlinked cases

咩

初步係咪得一宗本地？

彩晶軒既粉果幾好食
我都鐘意去(以前)

清零失敗

完

上次係都城

幾時問竹君打咩疫苗 好想知

友愛彩晶軒啱啱執咗

係未喺正隔離？ 好耐無去嗰邊

元朗國嗰間未執

唔係呀嘛！！
冇得食

係

要申請VISA
不了

廿一堂啲野好難食同翠華一樣

為

之

許樹昌何栢良真係唔識架喎
如果有啲五十五歲以上長者或其他男士對復必泰敏感
唔通剩係可以揀科興？！

忙到唔血

同埋唔打

瞞

報

Central

今日有冇初步？

約10宗初步確診

無處不在廢老累全家

Building list 0407

屯門屯門

截至四月七日零時零分，新增八宗2019冠狀病毒病確診個案，至今本港個案累計11 540宗（包括11 539宗確診個案和一宗疑似個案）。

新增的個案中六宗為輸入個案，兩宗為源頭不明的本地個案。

過去十四天（三月二十四日至四月六日）累計新增122宗個案，包括28宗本地個案（其中八宗源頭不明）。

#11535 已經冇周圍走都入波
全部spot都係半徑500m以內

街市高危啊

遲到 對唔字樓豬

#11535
0403 屯門 屯門栢麗廣場 明星金閣海鮮酒家
0403 屯門 屯門市廣場 2 期
0404 屯門 愛定商場 經典廚房
0405 屯門 愛定商場
0405 屯門 友愛街市

#11538
0328 屯門 山景街市
0329 中西區 萬年大廈 大快活
0401 中西區 萬邦行 大家樂
0401 中西區 會德豐大廈
0402 屯門 山景商場
0403 油尖旺 海運大廈
0403 油尖旺 信和中心
0404 屯門 錦薈坊

屯門返工日誌

咁夜放工

似乎biontech預約情況都唔錯

個印度1歲b仔0320發病今日先確診

11538:

汁：隔離post巴打

放工仲要溫書做assignment

加油

涉歌舞群組派對籌辦人及會址持牌人違反防疫規例被判監禁及罰款
＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊
一所位於九龍尖沙咀加拿芬道25-31號國際商業信貸銀行大廈9樓會址（百樂會）的持牌人因觸犯《預防及控制疾病（規定及指示）（業務及處所）規例》（第599F章）今日（四月七日）在九龍城裁判法院被判罰款48,000元。另外，一名租用上址的派對籌辦人因觸犯《預防及控制疾病（禁止羣組聚集）規例》（第599G章）被判入獄兩個月。

案情透露，該會址持牌人在去年九月及十一月期間，未有遵從食物及衞生局局長按第599F章就會址發出的相關規定及指示，包括未有採取一切合理步驟，確保所有身處會址的人士佩戴口罩；在有關處所安排現場表演，而部分表演者並沒有佩戴口罩，亦未有與賓客或觀眾作有效分隔。此外，一名派對籌辦人曾經於二○二○年十一月十六日在該會址內舉辦百人派對，違反第599G章有關群組聚集的禁令。根據衞生署衞生防護中心早前發放的資料，該會址與去年年底爆發的歌舞群組有關。

民政事務總署發言人強調，獲該署簽發合格證明書的會址屬第599F章下的表列處所之一，須遵從政府發出的相關規定及指示。表列處所管理人違反第599F章的法定規定者即屬干犯刑事罪行，最高可被罰款50,000元及監禁六個月。

民政事務總署會繼續積極採取嚴厲執法行動，在全港各區會址加強巡查，確保處所負責人及訪客緊遵預防及控制疾病規例下的相關規定。政府再次呼籲市民嚴格遵守各項防疫措施，以減低2019冠狀病毒病在社區散播的風險。

屌
2021年4月7日（星期三）
香港時間20時45分